[問題]econ mc

答案係c,唔知點解
點解唔係b
求教

money circulating in public唔會因為充值八達通而少左咩？

money supply= cp+dl呀嘛
cp少咗但d會乘大 money supply 唔一定跌

即係八達通充值嘅錢都會去左banking system?

你又唔係一張張八達通咁拎去埋單

唔明你指乜

Cash decrease
Reserve increase

之係話你入八達通啲錢無消失到,黎黎去去都係係同一個經濟體系轉黎轉去,唔會令MS跌

你可以咁諗

Firstly, the octopus become more common will not cause any outflow or diminishing of money in an economy, as the money will still be held by the public.
Ms = C + D , unchange in c and d will need to unchange in Ms.

Secondly, as the electronic currency( octopus) become more popular, which causing an increase in Mt, thus increase in Md. Facing to the increase in md, the bank we accumulate more excess reserve for preparation so as to cope with the increase in the demand of money withdrawal. More "ER " can create more deposit . Hence the answer is C.

八達通公司好似係deposit taking company黎
好似係 好耐接觸過唔記得